\part{Ex}
%    Genetic Algorithms
%       Survival Criteria


\begin{itemize}
 \item Genetic Algorithms
  \subitem Survival Criteria
\end{itemize}

\section{Genetic Algorithms}
La idea de programación evolutiva se basa en representar ``posibles soluciones'' (hipótesis) a ciertos problemas
de forma paramétrica y definir una métrica que permita ver qué tan buena es la solución usando ciertos parámetros,
a esta métrica le llamaremos \emph{fitness}.

\subsection{Representación}
El primer problema que se enfrenta al construir un algoritmo genético es el de encontrar una codificación del
problema que permita una representación eficiente de hipótesis y ojalá permita hacer \emph{crossover} fácilmente.

\subsection{Survival criteria}
Dada una generación de hipótesis nos interesa quedarnos con un conjunto ``bueno'' para poder continuar la búsqueda
de la hipótesis más apta. O visto desde otro modo, matar las hipótesis miserablemente malas.

\subsubsection{Fitness}
Las mejores hipótesis sobreviven, esto causa \emph{over-crowding}, que se refiere a que quedamos con pocos grupos ``buenos''
de soluciones, en que en cada grupo las hipótesis son muy similares entre si, en el fondo quedamos atrapados en un óptimo local.
\subsubsection{Torneo}
``Cachipún'' entre pares de hipótesis. La mejor hipótesis de cada par permanece con probabilidad $p$, de lo contrario
sobrevive la peor, así se puede mantener diversidad entre las hipótesis.
\subsubsection{Ranking}
Ordenamos las hipótesis según su \emph{fitness} y cada hipótesis sobrevive con una probabilidad
proporcional a que tan bien rankeada está.


\subsection{New Individuals}
Luego de revisar qué hipótesis sobreviven, necesitamos variarlas un poco para ver si logramos una mejor hipótesis.
\subsubsection{Mutation}
Variación de una hipótesis en particular
\subsubsection{CrossOver}
Combinación de 2 (o más) hipótesis formando un híbrido entre ellas, del que esperamos que pueda tener las características
``buenas'' de sus ``progenitores''.

